# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024, Dash Core Group, Inc
# This file is distributed under the same license as the Dash package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Leon White <leon.white@dash.org>, 2022
# Alex.ys <silvershark.ys@gmail.com>, 2022
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Dash latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-01-29 09:56-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-27 18:56+0000\n"
"Last-Translator: Alex.ys <silvershark.ys@gmail.com>, 2022\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/dash/teams/37570/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst-1
msgid ""
"Set up address book, exchange rates, sweep paper wallets and change settings"
" in the Dash Android wallet."
msgstr "设置地址簿，汇率，扫描纸钱包和更改达世币Android钱包中的设置。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst-1
msgid "dash, mobile, wallet, android, address book, paper, exchange rates"
msgstr "达世币，手机，钱包，Android，地址簿，纸，汇率"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:8
msgid "Advanced functions"
msgstr "高级功能"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:11
msgid "Address book"
msgstr "地址簿"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:13
msgid ""
"Your Android wallet allows you to manage frequently used addresses by adding"
" a label to help you identify the owner. You can also label your own "
"addresses in the wallet in order to keep track of regular incoming payments."
" You can access the address book by tapping the **Menu button**, then "
"**Address book**. This will display a screen where you can swipe left and "
"right between your own addresses and the addresses to which you frequently "
"send Dash, such as family members for example. Tap the **More options** "
"button to **Paste from clipboard** or to **Scan address** from a QR code, or"
" tap an existing address to **Send Dash** or **Edit** the label."
msgstr ""
"您的Android钱包允许您通过添加标签来帮助您识别所有权，用以管理您经常使用的地址。您还可以在钱包中标注您自己的地址，以便追踪定期收到的付款。您可以通过点击\\"
" **菜单按钮**\\ ，然后点击\\ **地址簿**\\ "
"来访问地址簿。访问地址簿时将显示一个屏幕，在该屏幕上左右滑动，您可以在您自己的地址和您经常发送达世币的地址，如家庭成员之间切换。点击\\ "
"**更多选项**\\ 按钮到\\ **从剪贴板粘贴**\\ 或到从二维码代码\\ **扫描地址**\\ ，或点击一个现有的地址到\\ "
"**发送达世币**\\ 或\\ **编辑**\\ 标签。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:34
msgid "*Accessing the address book and adding an address*"
msgstr "*访问地址簿并添加地址*"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:36
msgid ""
"You can also add labels directly from the main transaction history screen by"
" tapping the **More options** button for the transaction (three vertical "
"dots) and selecting either **Add label to your address**, **Edit label of "
"your address**, **Add sending address** or **Edit label of sending "
"address**."
msgstr ""
"您还可以通过点击交易的\\ **更多选项**\\ 按钮（三个垂直点），并选择\\ **将标签添加到您的账户**\\ ，\\ **编辑您的地址标签**\\"
" ，\\ **添加发送地址\\ **或者**\\ 编辑发送地址的标签**\\ 来直接从主要交易历史屏幕中添加标签。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:49
msgid "*Adding and editing address labels in transaction view*"
msgstr "*在交易视图中添加并编辑地址标签*"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:53
msgid "Exchange rates"
msgstr "汇率"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:55
msgid ""
"Dash Wallet for Android allows you to display the equivalent value of your "
"Dash balance and in transactions by selecting a default fiat currency. To "
"select a default currency, tap the **Menu button**, then **Exchange rates**."
" Find your preferred fiat currency, then tap the **More options** button for"
" that currency and select **Set as default**. The exchange rate for this "
"currency will appear when sending Dash, and you can also tap in the fiat "
"currency field to enter the value in the fiat currency directly, instead of "
"in Dash."
msgstr ""
"使用达世币的Android钱包允许您通过选择默认的法定货币来显示您的达世币余额和对等法币的金额。要选择默认货币，请点击\\ **菜单按钮**\\ "
"，然后点击\\ **汇率**\\ 。找到您喜欢的法定货币，然后点击该货币的\\ **更多选项**\\ 按钮，并选择\\ **设置为默认**\\ "
"。当发送达世币时此货币的汇率将会出现，您也可以点击法定货币字段，直接以法定货币输入金额，而无需以达世币输入。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:73
msgid ""
"*Selecting a fiat exchange rate and creating a transaction denominated in "
"USD*"
msgstr "*选择法币汇率并发起一个以美元为单位的交易*"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:77
msgid "Masternode keys"
msgstr ""

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:79
msgid ""
"Certain masternode keys may be generated and stored in Dash Wallet. To "
"access these keys, tap the **Menu button** and select **Tools**. Tap "
"**Masternode Keys** and enter your PIN to open the Masternode Keys screen. "
"From here, tap on any of the listed key types to view existing keys or "
"generate new ones. The screen will show all used keys and the first unused "
"one. To generate additional keys, tap the **+** button."
msgstr ""

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:95
msgid "*Viewing and generating masternode keys*"
msgstr ""

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:98
msgid "Sweep paper wallet"
msgstr "扫描纸钱包"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:100
msgid ""
"Sweeping a paper wallet is a method of transferring the value stored on an "
"address you may have received as a paper wallet or from an ATM into your own"
" wallet. You must have access to the private key for an address to use this "
"function. In this process, all Dash stored on the address will be sent to a "
"new address that has been deterministically generated from your wallet seed."
" The private keys you sweep do not become a part of your wallet."
msgstr ""
"扫描纸钱包是一种转移您存在纸钱包资金，又或转移您从ATM机向自己钱包存入的资金的方法。要使用此功能，您必须有权访问该地址的私钥。在此过程中，存储在地址上的所有达世币都将被发送到一个新地址，这个新的地址已经确定地从您的钱包种子中生成。您扫描的私钥不会成为您钱包的一部分。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:108
msgid ""
"To sweep a paper wallet, tap the **Menu button** and select **Sweep paper "
"wallet**. Tap the **Scan** button and scan the QR code from your paper "
"wallet. Once the private key has been identified, tap **Sweep** to create "
"the transaction moving the Dash into your own wallet. Once this transaction "
"is confirmed, the paper is worthless and should be destroyed."
msgstr ""
"若要扫描纸钱包，请点击\\ **菜单按钮**\\ ，并选择\\ **扫描纸钱包**\\ 。点击\\ **扫描**\\ "
"按钮，并从您的纸钱包中扫描二维码。一旦私钥被识别，点击\\ **扫描**\\ "
"创建交易，该交易将达世币移动到您自己的钱包中。一旦这笔交易被确认，这张纸就毫无价值，应该被销毁。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:124
msgid "*Sweeping a paper wallet with 0.10 DASH into the Android Wallet*"
msgstr "*扫描含有 0.10 个达世币的纸钱包并存入Android钱包*"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:128
msgid "Network monitor"
msgstr "网络监测"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:130
msgid ""
"The Dash Android Wallet is a light wallet and functions in SPV mode, meaning"
" it does not download a full copy of the blockchain. The network monitor "
"allows you to view details about the full nodes to which you are connected. "
"You can also swipe left to view blocks as they are created on the "
"blockchain."
msgstr ""
"达世币Android钱包是一个轻巧的钱包，在SPV模式下有着一定的功能，这种功能意味着它不会下载区块链的完整副本。网络监测允许您查看您连接到的完整节点的详细信息。您也可以在区块链上创建区块时，向左滑动以查看区块。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:143
msgid "*Viewing peers and blocks to monitor network activity*"
msgstr "*查看对等点和区块以监测网络活动*"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:147
#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:163
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:154
msgid "*The Settings menu in Dash Android Wallet*"
msgstr "*达世币Android钱包中的设置菜单*"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:156
msgid ""
"The settings menu contains a range of options to control the behavior of the"
" Dash Android Wallet. To access the settings, tap the **Menu button**, then "
"**Settings**. You can then choose between **Settings**, **Diagnostics** and "
"**About**, which displays wallet version, copyright, license and source code"
" information."
msgstr ""
"设置菜单包含一系列控制达世币Android钱包行为的选项。若要访问设置，请单击\\ **菜单按钮**\\ ，然后单击\\ **设置**\\ "
"。然后，您可以在\\ **设置**\\ ，\\ **诊断**\\ 和\\ **关于**\\ "
"之间进行选择，这些选项将显示钱包版本、版权、许可和源代码信息。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:167
msgid "Denomination and precision"
msgstr "面额化和精度"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:166
msgid ""
"Select the number of decimal places to show for DASH denominations, or "
"switch to mDASH or µDASH denominations"
msgstr "选择要显示达世币面额的小数位数，或切换到mDASH or µDASH面额"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:173
msgid "Own name"
msgstr "自己的名称"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:170
msgid ""
"Enter a short name to be included in your QR codes when displaying to other "
"users for scanning. The short name will then appear as a label in their "
"wallet to verify the recipient and simplify address management."
msgstr "在向其他用户出示以进行扫描时，要输入包含在您二维码中的短名称。然后短名称将作为标签出现在他们的钱包中，以验证收件人和简化地址管理。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:177
msgid "Auto-close send coins dialog"
msgstr "自动关闭发送货币对话框"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:176
msgid ""
"Specify whether or not to close the send dialog once a payment is complete."
msgstr "一旦付款完成，指定是否关闭发送对话框。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:181
msgid "Connectivity indicator"
msgstr "连接指示器"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:180
msgid ""
"Enables display of an indicator in the Android notification area to be able "
"to quickly verify connectivity."
msgstr "在Android通知区域启用显示指示器以能够快速验证连接性。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:184
msgid "Trusted peer"
msgstr "可信对等点"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:184
msgid "Enter the IP address or hostname of a single peer to connect to."
msgstr "输入要连接的单个对等点的IP地址或主机名。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:188
msgid "Skip regular peer discovery"
msgstr "跳过常规对等点发现"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:187
msgid ""
"Enabling this option prevents automatic peer discovery and forces connection"
" to the one specified trusted peer only."
msgstr "启用此选项可阻止自动的对等点发现，并仅强制连接到指定的可信对等点。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:192
msgid "Block explorer"
msgstr "区块浏览器"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:191
msgid ""
"Allows you to select which block explorer you want to use for functions "
"linking to a block explorer."
msgstr "允许您因为连接区块浏览器的功能来选择您要使用的区块浏览器。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:196
msgid "Data usage"
msgstr "数据使用"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:195
msgid ""
"Links to the Android **Data usage** function to view and/or restrict data "
"usage for the app."
msgstr "连接到Android **数据使用** 功能来查看 和/或 限制应用程序的数据使用。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:200
msgid "Balance reminder"
msgstr "余额提醒"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:199
msgid ""
"Enables an Android system notification to remind you of any unspent Dash if "
"you don't open the app in that time."
msgstr "若您在一段时间内未打开应用程序，通过启用Android系统通知，可提醒您尚有未使用的达世币。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:203
msgid "Enable InstantSend"
msgstr "启用即时发送"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:203
msgid "Enables functionality to use InstantSend to send and receive Dash."
msgstr "启用即时发送功能以发送和接收Dash。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:206
msgid "Enable Lite Mode"
msgstr "启用Lite模式"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:206
msgid "Enabling lite mode reduces bandwidth usage."
msgstr "启用lite模式减少带宽使用。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:210
msgid "Show disclaimer"
msgstr "显示免责声明"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:209
msgid ""
"Enables or disables various disclaimers and warning messages in the app."
msgstr "启用或禁用应用程序中的各种免责声明和警告消息。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:215
msgid "BIP70 for scan-to-pay"
msgstr "用于扫描支付的BIP70"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:213
msgid ""
"Enables use of the `BIP70 payment protocol "
"<https://github.com/bitcoin/bips/blob/master/bip-0070.mediawiki>`_ to add "
"further verification and security features when scanning QR codes."
msgstr ""
"启用使用\\ `BIP70 支付协议 "
"<https://github.com/bitcoin/bips/blob/master/bip-0070.mediawiki>`_ "
"以在扫描二维码时添加进一步的验证和安全功能。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:220
msgid "Look up wallet names"
msgstr "查找钱包名称"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:218
msgid ""
"Enables use of `DNSSEC <https://en.wikipedia.org/wiki/Domain_Name_Syst "
"em_Security_Extensions>`_ to attempt to identify a wallet name when creating"
" transactions."
msgstr ""
"启用\\ `DNSSEC <https://en.wikipedia.org/wiki/Domain_Name_Syst "
"em_Security_Extensions>`_ 以在创建交易时尝试识别钱包名称。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:223
msgid "Diagnostics"
msgstr "诊断"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:227
msgid "Report issue"
msgstr "报告问题"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:226
msgid ""
"Allows you to gather a range of information related to your wallet in order "
"to send a bug report to developers for troubleshooting."
msgstr "允许您收集一系列与您钱包相关的信息，以便向开发人员发送错误报告以进行故障排除。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:233
msgid "Show xpub"
msgstr "显示xpub"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:230
msgid ""
"Displays the extended public key for the seed used to generate addresses in "
"your wallet. Providing your xpub to a third party will allow them to view "
"your entire transaction history, but not make new transactions."
msgstr "显示在您的钱包中用于生成地址的种子的扩展公钥。向第三方提供您的xpub将允许他们查看您的整个交易历史，但无法创建新的交易。"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:237
msgid "Reset block chain"
msgstr "重置区块链"

#: ../../docs/user/wallets/android/advanced-functions.rst:236
msgid ""
"Resets data stored on your device relating to the blockchain. This data will"
" need to be collected again from full nodes, similar to when setting up a "
"new wallet. This process may take some time."
msgstr "重置在您设备上存储的与区块链相关的数据。该数据将需要再次从完整节点收集，和设置新钱包时的状况类似。重置过程可能需要一些时间。"
